\section{平面運動}
\subsection{1次元の運動}
\paragraph{位置}\hspace{-1mm}\\
\begin{figure}[H]
	\centering
	\begin{tikzpicture}
		\draw(1.0,0) circle (0.1cm) node[below]{$x(t)$};
		\draw[->] (-1.5,0) -- (1.5, 0) node[right]{$x$};
		\draw[-] (-1.2,-0.5) node[below]{$x=0$} -- (-1.2,0.5);
		\draw[->] (0.7, 0.2) -- (1.3, 0.2)  node[above]{$v(t)$};
	\end{tikzpicture}
	\label{位置}
	\caption{位置のイメージ}
\end{figure}

\paragraph{速度}\hspace{-1mm}\\
\begin{figure}[H]
	\centering
	\begin{tikzpicture}[domain=0:4]
		\draw[->](0, 0) -- (4, 0) node[right]{$t$};
		\draw[->](0, 0) -- (0, 2) node[above]{$x$};
		\draw plot (\x,{0.03*exp(\x)}) node[right]{$x(t)$};
		\fill (2, 0.22) circle[radius=1pt];
		\fill (3, 0.60) circle[radius=1pt];
		\draw [-,dotted](0, 0.22) node[left]{$x_1$} -- (2, 0.22);
		\draw [-,dotted](0, 0.60) node[left]{$x_2$} -- (3, 0.60);
		\draw [-,dotted](2, 0) node[below]{$t_1$} -- (2, 0.22);
		\draw [-,dotted](3, 0) node[below]{$t_2$} -- (3, 0.60);
		\draw [-, color=red](2, 0.22) -- (3,0.60) node[right]{$v$はこの線分の傾き};
	\end{tikzpicture}
	\label{1次元の速度}
	\caption{速度のグラフ}
\end{figure}
\begin{align}
	\overline{v} &= \frac{x_2 - x_1}{t_2 - t_1}\\
	v &= \frac{\Delta x}{\Delta t}\\
\end{align}
	ここで$\Delta t \to 0$の極限をとる。\\
	\vspace{-6mm}
\begin{align}
	v &= \lim_{\Delta t \to 0}\frac{\Delta x}{\Delta t}\\
		&= \frac{dx}{dt}
\end{align}
\begin{example}
	$x=\frac{1}{2}gt^2$のとき、時刻$t$での速度を求めよ。\\
	\begin{align}
		v &= \frac{dx}{dt}\\
			&= gt
	\end{align}
\end{example}

\paragraph{加速度}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\begin{tikzpicture}[domain=0:4]
		\draw[->](0, 0) -- (0, 2) node[above]{$v$};
		\draw[->](0, 0) -- (4, 0) node[right]{$t$};
		\draw (0, 1) to [out=60, in=170](4, 2) node[right]{$a(t)$};
		\draw[dotted] (0.5, 0) node[below]{$t_1$} -- (0.5, 1.62);
		\draw[dotted] (0, 1.62) node[left]{$v_1$}-- (0.5, 1.62);
		\draw[dotted] (1, 0) node[below]{$t_2$} -- (1, 1.93);
		\draw[dotted] (0, 1.93) node[left]{$v_2$} -- (1, 1.93);
		\draw[color=red] (0.5, 1.62) -- (1, 1.93) node[right]{$a$はこの線分の傾き};
		\fill (0.5, 1.62) circle[radius=1pt];
		\fill (1, 1.93) circle[radius=1pt];
	\end{tikzpicture}
	\label{1次元の加速度}
	\caption{加速度のグラフ}
\end{figure}
\begin{align}
	a &= \lim_{\Delta t \to 0}\frac{\Delta v}{\Delta t}\\
		&= \frac{\Delta v}{\Delta t}\\
		&= \frac{d}{dt}\left(\frac{dx}{dt}\right)\\
		&= \frac{d^2x}{dt^2}
\end{align}

\paragraph{加速度から速度}\hspace{-1mm}\\
加速度を求めるということは、すなわち図\ref{1次元の加速度}で$t$軸と$a(t_1)$, $a(t_2)$でかこまれた
部分の面積を求めるということである。
\begin{align}
	v &= \int_{t_1}^{t_2}a(t)dt\\
\end{align}

\subparagraph{自由落下}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\begin{tikzpicture}[domain=0:4]
		\draw[->](0, 2) -- (0, 1) node[right]{$+$};
		\draw (1, 3) circle (0.3cm);
		\draw[->] (1, 3) -- (1, 2) node[right]{$g$};
	\end{tikzpicture}
	\label{自由落下}
	\caption{自由落下のイメージ}
\end{figure}
\begin{align}
	a &= g\\
	v &= \int_{t_1}^{t_2}gdt\\
		&= g[t]_{t_1}^{t_2}\\
		&= g(t_2-t_1)
\end{align}
時刻$t_2$での速度
\begin{align}
	v(t_2) = g(t_2 - t_1) + v(t_1)
\end{align}
$v(t_1)$は初速度、$g(t_2-t_1)$は増分である。

\paragraph{速度から位置}
速度を求めるということは、すなわち図\ref{1次元の速度}で$t$軸と$v(t_1)$、$v(t_2)$でかこまれた
部分の面積を求めるということである。
\begin{align}
	x &= \int_{t_1}^{t_2}v(t)dt\\
	v &= gt\\
	x &= \int{t_1}^{t_2}gtdt\\
		&= \frac{1}{2}[t^2]_{t_1}^{t_2}\\
		&= \frac{1}{2}g({t_2}^2-{t_1}^2)
\end{align}

\begin{shaded}
	\paragraph{運動方程式}これまで運動方程式は$m\overrightarrow{a}=\overrightarrow{F}$と表現してきたが、今後は以下のように表記する。
	\begin{align}
		m\frac{d^2x}{dt^2} = \overrightarrow{F}
	\end{align}
\end{shaded}

